Title: Ein sonniger Tag in München
Date: 2012-06-25 07:37
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: art, eisbach, hausderkunst, munich, nikond60, photography, surfing
Slug: ein-sonniger-tag-in-munchen

![Munich]({static}/images/7430594604_139f997c93_b.jpg)

Vorgestern waren wir mit einigen Gaststudenten der ADBK Nürnberg in
München. Ein wenig Sightseeing und vor allem Ausstellungsbesuche. Wir
haben drei wirklich tolle Ausstellungen im [Haus der
Kunst](http://www.hausderkunst.de/) gesehen. In "Bild gegen Bild" ging
um Bilder der Konflikte. Gut gegen Böse und ob man die Sichtweise nicht
auch umdrehen kann. Die Bilder und Installationen haben mir
gefallen...nicht aber der oft teils verschwörerische Unterton wenn es um
Israel ging. In "Geschichten im Konflikt" ging es um die Vergangenheit
des Haus der Kunst. Es steht ja da nicht nur zum Spaß rum. "The Fuhrer"
persönlich wollte das Museum. In der Ausstellung ging es also um die
Aufarbeitung dieser Zeit des 3. Reiches und was danach passierte.
Interessant waren die privat angekauften Gemälde Adolf
Hitlers...Geschmack hat er wohl wirklich nie besessen...und immer wieder
ist die Frage im Kopf: "Was wäre passiert...wäre er doch nicht an der
Kunst Akademie abgelehnt worden?". Highlight: Tief in sich versunkener,
schlafende Aufsicht. Dann war da noch Janet Cardiff & George Bures
Miller. Vor allem ihre "Killing Machine" fand ich super. Das ganze war
ein Aufbau der nach der Aktivierung durch einen Button gestartet wurde.
Eine Mischung aus Zahnarztequipment, Musik und Licht.

Danach wollten wir eigentlich nur raus in die Sonne. Da der englische
Garten gleich um die Ecke war, machten wir uns auf den Weg. Mein
Highlight waren die Surfer auf der
[Eisbachwelle](http://de.wikipedia.org/wiki/Eisbach_(M%C3%BCnchen)). Ein
wahnsinniges Schauspiel...und immer wieder frage ich mich: Wieso kannst
du eigentlich nicht surfen?

![Munich]({static}/images/7430596062_a06214de5a_b.jpg)

![Munich]({static}/images/7430595324_f741ef65fa_b.jpg)

![Munich]({static}/images/7430593624_9d6fe6b7ac_b.jpg)

![Munich]({static}/images/7430592852_22c175255c_b.jpg)

![Munich]({static}/images/7430592102_fbd1c43150_b.jpg)

Später schauten wir uns noch die Akademie in München an...vor allem der
Park der Akademie war wirklich wunderschön.

![Munich]({static}/images/7431174140_f3e0fc8919_b.jpg)

Mitten im Park seht das "[Gartenhaus](http://gartenhaus.adbk.de/)"...

![Munich]({static}/images/7430591166_497283864b_b.jpg)

Auch wenn ich Menschen in Trachten nicht verstehe...es war ein wirklich
schöner Tag in München...

